<Document>
 # Основные моменты правил
Данная система нацелена [color=red]не[/color] только на регулировку знаний персонажей, но и на помощь игрокам при их создании и отыгрыше.

Внутриигровая механика системы навыков и описанные здесь правила [color=red]не[/color] способны затронуть абсолютно все аспекты игры.
Если вы не уверены насчёт знаний и умений вашего персонажа в конкретной ситуации - отыгрывайте неумение/незнание, либо проконсультируйтесь по этому поводу в АХ.

## Ваш отыгрыш должен соответствовать выбранному уровню знаний
Если персонаж ничего не смыслит в науке, вы не должны хвастаться своими безупречными ООС знаниями видов аномалий.
Если персонаж - мастер атмосферики и генераторов, то будет очень странно наблюдать за его неумением запускать ТЭГ.

## Вы должны с умом подходить к распределению очков навыков, руководствуясь предысторией вашего персонажа или банальной логикой
Выбор самых "удобных" с геймплейной точки зрения ячеек, не свойственных роли вашего персонажа, без должного предысторического обоснования и активное злоупотребление ими могут привести к разговору с администрацией, где она имеет право потребовать перераспределение очков или обоснование вашего выбора через квенту.
"Просто хватило скиллпоинтов" [color=red]не является[/color] весомым обоснованием.

[color=yellow]Нежелательно[/color] активное использование умений, не присущих роли вашего персонажа, в ущерб социальным взаимодействиям, когда доступна помощь более опытного специалиста.
Выполнение работы за других тоже является нарушением.

## Система навыков не подвержена метапрогрессии
Если ваш персонаж научился чему-то в одном раунде - эти знания не переносятся в следующие, если в соответствующую ячейку не были вложены очки навыков.

Лорная вставка в первой части описания каждой ячейки представляет собой подсказку, откуда ваш персонаж [color=yellow]мог[/color] получить знания, описанные во второй части.
Вы можете руководствоваться этим при выборе ячеек, либо придумать свои источники знаний.
</Document>
