<Document>
# Ксенобиология
Ксенобиология - это подразделение научного отдела, занимающееся разведением и экспериментами над слаймами.

В обязанности ксенобиолога входят разведение слаймов и расщепление их ядер на [color=#a4885c]очки исследований[/color].


## Оборудование
<Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="XenobiologyConsole"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="XenoBag"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="HandheldSlimeScanner"/>
</Box>

Консоль ксенобиолога позволяет взаимодействовать со слаймами(и их пищей) на удалённом расстоянии, не боясь за своё здоровье. 

С её помощью можно: перемещать слаймов, расщеплять слаймов, убивать слаймов, кормить слаймов, расщеплять ядра слаймов на [color=#a4885c]очки исследований[/color].

В консоли присутствует отсек для хранения мензурки с жидкостью, которую можно вводить в слаймов.

Для получения [color=#a4885c]очков исследований[/color] из ядра нужно вставить это ядро в специальный отсек консоли.

С помощью мешка ксенобиолога можно мгновенно подбирать находящиеся на полу ядра слаймов, а также другие [textlink="учёные" link="Science"] принадлежности.

Ручной сканер слаймов показывает текущее состояние слайма: сытость, возраст, стоимость ядра, и др. 


## Слаймы
Слаймы - опасные желеобразные создания округлой формы. По одиночке они не такие опасны, но топла слаймов может стать серьёзной проблемой. Сытые слаймы также не представляют опасности.
Вся жизнь слайма делится на этапы:
- [color=#a4885c]Молодость[/color]
- [color=#a4885c]Зрелость[/color]
- [color=#a4885c]Старость[/color]
- [color=#a4885c]Древность[/color]
- [color=#a4885c]Высшая форма[/color]

По достижении этапа Древность слайм расщепляется на низшие формы. Некоторые препараты могут незамедлительно расщепить слайма, но возможны побочные эффекты, воздействующие на новое поколение.

Внутри каждого слайма есть ядро. Ядро слайма - это небольшой, твёрдый, шарообразный предмет, без которого слайм не сможет выжить и минуты.

Для получения ядра из [color=gray]мёртвого[/color] слайма нужно воспользоваться Переработчиком Трупов, находящимся в режиме [color=gray]Core[/color].
<GuideEntityEmbed Entity="CorpseReclaimer"/> 

Ядро слайма содержит в себе жидкость, которую называют "Экстракт слайма", этот экстракт способен вступать в реакцию с разными реагентами, чаще всего такими реагентами являются [color=pink]Жидкая плазма[/color], [color=#750b0b]Кровь[/color] и [color=blue]Вода[/color].

Упитанный и сытый слайм со временем распадётся на низшие особи, при этом появившаяся особь может мутировать в другую. Возможные мутации можно увидеть в сканере слаймов.

Любые существа на пути слайма, кроме других слаймов, делятся на: [color=green]друзей[/color] и [color=red]недругов[/color]. К [color=red]недругам[/color] слайм будет относиться агрессивно, когда проголодается, к друзьям же он будет относиться нейтрально. 

Также друзья слайма могут попросить у него что-то, например: "скажи "привет", 581", "привет 581" - чем сильнее дружба, тем выше вероятность того, что слайм ответит.


## Взаимодействия со слаймами

<GuideEntityEmbed Entity="MobSimpleSlimeGrey"/> 
Любому слайму нужна пища для поддержания жизнеспособности. В большинстве своём слаймы едят обезьян, кобольдов и космических карпов, рацион отдельных особей может различаться.

Доставлять пищу слаймам без риска быть укушенным можно с помощью консоли ксенобиолога.

Если все слаймы в отделе умерли по некоторым причинам, то возможно репродуцирование серого слайма путём смешивания [color=gray]Экстракта серого слайма[/color] и [color=pink]Плазмы.

Следите за тем, чтобы слаймы не устроили бунт!
</Document>
